[國家地理] 科技大突破:創新能源

有聽聞過呢d 科技19幾年前已經有
只係因為影響太多既得利益者先唔推出黎（如石油商）
好似太陽能發電咁以色列好多年前都做緊，其實香港政府有少少遠見都可以好早就推，但好明顯都係利益問題

生產太陽能板大把酸性污染物產生
老化既太陽能板係硅黎，太陽系未日應該分解到

我唔知呢樣係唔係政府唔推既原因
我見呢兩年圍村不停推裝太陽能板賣電俾中電
我有時心諗，點解會而家先做呢d野

最可靠既綠色能源係核能

呢個恕不認同

依個fb page

同fb group應該睇吓

雖然係政治上係不問理由親國民黨，但係有晒理據講各種可再生能源既問題

太陽能發電
風力發電
水力發電
都有其問題
但如果因為咁樣選擇核能，恕不認同

咁核能係最少問題

除了核廢料安全問題
呢一樣係一個好大concern
除此之外，核能的確係一款好「乾淨」既能源

咁既諗法同見過飛機墜毀既新聞就唔再坐飛機一樣
太陽能發電不嬲都唔環保
只不過政府補貼去支持研究創新
風水力有地域局限
大量電力核能係現有僅有既選擇

都係想睇第四代核反應堆可以商業化

核能既問題得一個（安全性），但出事果時既破壞性最大

飛機最大問題都係得一個（安全性），一出事既時候基本全機渣都冇得淨

早幾日，先出貼講，完全冇人理

左膠咬左膠居然冇人講，Michael Moore套『Planet of the Humans』講再生能源騙局，喺 youtube 有得免費睇，居然冇人講，歐美嘈得好勁

水壩出事破壞性不相伯仲

飛機出事係飛機自己死，核電出事係成個region

持續性差好遠

長江三峽決提

其實呢類野全部都有利益集團係後面（不論推緊既係咩能源都好），唔好太信其中一邊

決提洗唔洗用幾十年up去執手尾，仲要唔知執唔執到？

水壩唔出事本身既存在破壞已經係持續性 (破壞生態同產生溫室氣體，係熱帶地方水力發電產生既每度電產生既溫室氣體係仲多過化石燃料)

咁所有能源運行緊果時都有持續性既影響，純粹睇果個地方啲人點weight成本/排放/穩定性/安全etc

核電係最危險係行內應該冇爭議

高純度硅係元素, 唔會分解, 好似沙咁
亦都唔使分解

唔好以為用完果啲先係waste
生產過程全部都係酸呀重金屬呀
Clean Room 呀開緊冷氣
全部都係電黎都係浪費黎

所以要全力確保佢唔好爆
唔爆自然唔會成個region死

識啲野wo Ching

會唔會係離岸風力發電場？

其實核分裂已經好安全
係廢料解決唔到
同埋 原料唔夠

掉落太平洋深海會有咩問題？

要整個桶係頂到水壓
一爆就仆街

Google下咩叫risk matrix，然後你可以諗下nuclear會係邊一格

風資源同成本好睇地點，offshore會貴過onshore

自己睇

等4代核反應堆可以商業化核分裂原料實夠(快中子堆可以將依家用唔到既鈾同位數變埋可以用黎做核分裂既原料；其他4代核反應堆設計有啲可以用埋釷黎發電)
同埋依家鈾價低到法國同日本都放棄快堆研究

4代核反應堆既核廢料半衰期由依家核反應堆既幾十萬年縮到幾百年

早排Bill Gate資助既科研公司想係蚑那起個新設計既快中子堆，不過最後俾阿trump ban咗

有生之年會唔會有核融合商業化？

重點係咪『可持續』，核分裂最大問題你要搵地方處理廢料重要放幾百至萬年。

現今所謂嘅創新能源其實都係用動能 (水流/蒸氣) 轉化為電能 (摩打自轉)，至於利用磁能發電研究無乜突破。

但既然核融合=人造太陽都做到，我又唔太明點解班物理學家唔探索利用磁場產電。

真係好低質 叫人google 張圖
以為有咩咁犀利

做人要講科學 要宏觀咁睇成件事
所有野都係幾格圖就代表曬就好啦
做人好似你咁簡單
人類就係要進步 以前夠冇車啦
家下自動駕駛都已經推緊出市場啦

Tesla係好耐之前已發明左用大氣中既磁場無限供電系統

因為能源問題會令人類從資本主義中free出黎 先至比人毀滅曬呢樣野

門外漢教行內人做野
可唔可以話我知邊個大既power generation project係唔洗過一連串既risk analysis?

Anyway你鍾意啦

呢個世界冇free energy，講Google能量守恆定律

1. Renewable 同核廢料係兩個概念嚟，前者用 breeder reactor，後者用 burner reactor
2. 咩叫發電，發電機都用緊電磁力去轉換喎。地球磁場點要嚟發電，magnetic sail 個 thrust 都係好細、唔係要嚟發電
3. 邊個話已經做到，而且 direct energy conversion 要 aneutronic fusion

睇睇睇，淨係講台灣深海？
1. 有唔少研究講到可以促進生態（你會幾質疑人工魚礁？），而且禁止捕魚個益處已經好大。退幾步假設有啲地方 somehow 有本地負面影響（唔講淨值或者邊個勁啲），對全球環境影響都喺正面
2. 黑潮好呀，日本三井已經研究埋混合洋流同風力發電嘅 floating turbine
3. 全球運燃料個成本重高啦

其實搵支那人來試新技術係好事定壞事？

Offshore wind farm貴在個foundation，水深仲貴，台灣又要多颱風，但如果台灣唔想要核又想少啲火力，咁佢除左offshore wind都冇咩得諗

不過除左錢，renewable仲會影響你個grid既stability

佢地係來「技術轉移」，你睇Westinghouse

點解

1. 如果廢料可以循環再用就唔係叫廢料啦，核分裂個放射性問題實在太危險
2. 係直接用magnetic field轉換為electricity，但你話magnetic sail 個 thrust 都係好細、唔係要嚟發電，呢點我有保留，
3. 支那 雖然我反支那，但我都重相信有部分支那學者係有料嘅，尤其支那而家咁想做一哥，唔係十拿九穩都唔對外宣佈，正如當年核爆。

廢料有95%可以process重用